\section{گیت \lr{(Git)}}

همانطور که از تمرین صفر به یاد دارید، گیت‌هاب محلی بود که در آن مخازن کد نسخه‌گذاری‌ شده با سیستم کنترل نسخه\footnote{\lr{Version Control System (VCS)}} گیت قرار می‌گرفتند.
برای یادگیری کار با \lr{Git} و \lr{GitHub} توصیه می‌کنیم \href{https://www.youtube.com/watch?v=tRZGeaHPoaw}{\underline{این ویدیو}} و \href{https://www.youtube.com/watch?v=HkdAHXoRtos}{\underline{این ویدیو}} را مشاهده بفرمایید.

\section{شی‌گرایی}

مفهوم شی‌گرایی در کلاس درس برایتان مورد بررسی قرار گرفت. اما برای مرور چند نکته برایتان در ادامه خواهیم آورد.

\vspace{3mm}
به طور کلی، از رویکرد شی‌گرا و برنامه‌نویسی شی‌گرا\footnote{\lr{Object-oriented programming (OOP)}} زمانی استفاده می‌کنیم که می‌خواهیم یک شی از دنیای واقعی را درون یک سیستم یا برنامه مدل کنیم. برای مثال با هم یک کتاب را مدل می‌کنیم.

فرض کنید مشخصه‌های یک کتاب به صورت زیر باشد:

\begin{itemize}
    \item {تعداد صفحات}
    \item {نام مولف}
    \item {باز یا بسته بودن (فرض کنید در ابتدا کتاب بسته است.)}
    \item {صفحه‌ی فعلی (فرض کنید در ابتدای کار کتاب در صفحه‌ی اول خود باشد.)}
\end{itemize}

و همچنین عملیات زیر می‌تواند روی یک کتاب انـجام شود:


\begin{itemize}
    \item {باز کردن کتاب}
    \item {بستن کتاب}
    \item {رفتن به صفحه‌ی \code{p} در کتاب}
\end{itemize}

در این صورت کد زیر را خواهیم داشت:

\sourcecode{codes/4.2.py}

\section{تست واحد (\lr{Unit test})}

به طور کلی تست واحد را برای آزمون عملکرد صحیح و منطقی بخش‌هایی از برنامه‌هایمان می‌نویسیم. فرض کنید یک فایل به نام \code{my\_module.py} نوشته‌ایم که محتوای آن تابع زیر است:

\sourcecode{codes/4.3.1.py}


برای تست آن، از تست واحد (درون فایل \code{test\_my\_module.py}) زیر استفاده می‌کنیم.

\sourcecode{codes/4.3.2.py}

و برای تست، فایل تستمان را اجرا می‌کنیم
که قبول\footnote{\lr{pass}} شدن آن به معنای عملکرد صحیح و به مشکل خوردن آن\footnote{\lr{fail}} به معنای عملکرد نادرست است.


\section{رسم نمودار}

برای یادگیری ماژول‌های \code{matplotlib} و \lr{seaborn} استفاده از دوره‌های آموزشی \href{https://www.kaggle.com}{\underline{\lr{Kaggle}}} یا مشاهده‌‌ی \href{https://www.youtube.com/watch?v=LnGz20B3nTU}{\underline{این ویدیو}} پیشنهاد می‌شود.

\section{رابط کاربری گرافیکی}

برای انجام بخش‌های مربوط به رابط کاربری گرافیکی\footnote{\lr{GUI}} توصیه می‌شود از ماژول \lr{Tkinter} و یا \lr{PyQT} استفاده کنید.

در صورتی که از \lr{Tkinter} استفاده می‌کنید \href{https://www.youtube.com/watch?v=ibf5cx221hk}{\underline{این ویدیو}} و در صورتی که از \lr{PyQT} استفاده می‌کنید \href{https://www.youtube.com/watch?v=MOItX2aKTGc}{\underline{این ویدیو}} و یا \href{https://www.youtube.com/watch?v=hX8fj8SGZJs}{\underline{این ویدیو}} را مشاهده بفرمایید.

\section{انتشار پروژه روی \lr{GitHub}}

ابتدا نیاز است به وبسایت \href{https://www.github.com}{\lr{GitHub}} بروید و در آنجا اکانت خود را بسازید. پس از ساختن اکانت،وارد آن شوید و مراحل زیر را انجام دهید:

\subsection{روش اول: استفاده از محیط ترمینال}

اگر بخش \lr{Git} را انـجام می‌دهید، توصیه می‌کنیم از دستورات گفته شده در این روش استفاده نمایید.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{ساختن مخزن}
    \begin{enumerate}
        \item {روی دکمه \lr{New Repository} کلیک کنید.}
        \item {نامی برای مخزن انتخاب کنید.}
        \item {مخزن را عمومی یا خصوصی تنظیم کنید.}
        \item {روی \lr{Create Repository}  کلیک کنید.}
    \end{enumerate}
    \item \textbf{اتصال مخزن محلی به \lr{GitHub}}:\\\\
    برای اتصال مخزن \lr{Git} محلی به مخزن ایجادشده در \lr{GitHub}، دستور زیر را اجرا کنید:
    
    \begin{terminal}
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    git remote add origin https://github.com/username/repository.git
    \end{lstlisting}
    \end{terminal}

    که \code{repository} نام مخزن گیتهاب شما و \code{username} نام کاربری شما در گیتهاب است.

    \item \textbf{ارسال تغییرات به \lr{GitHub}}:\\\\
    برای ارسال تغییرات ثبت‌شده به \lr{GitHub}، دستورات زیر را اجرا کنید
    \begin{terminal}
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    git push -u origin main
    \end{lstlisting}
    \end{terminal}  
    
    \item \textbf{کلون کردن مخزن از \lr{GitHub}}:\\\\
    برای دریافت یک مخزن موجود از \lr{GitHub} روی سیستم خود، دستور زیر را اجرا کنید:
    \begin{terminal}
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    git clone https://github.com/username/repository.git
    \end{lstlisting}
    \end{terminal} 

     \item \textbf{مدیریت تغییرات در \lr{GitHub}}:\\\\
     برای مشاهده سوابق تغییرات، دستور زیر را اجرا کنید:
     \begin{terminal}
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    git log
    \end{lstlisting}
    \end{terminal} 

    \item \textbf{برای همگام‌سازی تغییرات جدید از مخزن \lr{GitHub}، از دستور زیر استفاده کنید:}:\\\\
    \begin{terminal}
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    git pull origin main
    \end{lstlisting}
    \end{terminal} 

    \item \textbf{ایجاد شاخه جدید برای ویژگی‌ها}:\\\\
    برای توسعه ویژگی‌های جدید بدون تأثیر بر شاخه اصلی:
    \begin{terminal}
    \begin{lstlisting}[language=bash]
    git branch feature-branch
    git checkout feature-branch
    \end{lstlisting}
    \end{terminal} 
    
    
\end{enumerate}


\subsection{روش دوم: آپلود دستی فایل‌ها}

پس از ایجاد مخزن کد، فایل‌های پروژه‌تان را به صورت دستی (مثلاً با \lr{drag and drop}) به مخزن اضافه کنید.